% Eigene Befehle und typographische Auszeichnungen für diese

% einfaches Wechseln der Schrift, z.B.: \changefont{cmss}{sbc}{n}
\newcommand{\changefont}[3]{\fontfamily{#1} \fontseries{#2} \fontshape{#3} \selectfont}

% Abkürzungen mit korrektem Leerraum 
\newcommand{\ua}{\mbox{u.\,a.\ }}
\newcommand{\zB}{\mbox{z.\,B.\ }}
\newcommand{\dahe}{\mbox{d.\,h.\ }}
\newcommand{\vgl}{Vgl.\ }
\newcommand{\bzw}{bzw.\ }
\newcommand{\evtl}{evtl.\ }
\newcommand{\ca}{ca.\ }

\newcommand{\refabb}[1]{Abbildung~\ref{#1}}
\newcommand{\namerefabb}[1]{Abbildung~\nameref{#1}}

\newcommand{\bs}{$\backslash$}

% erzeugt ein Listenelement mit fetter Überschrift 
\newcommand{\itemd}[2]{\item{\textbf{#1}}\\{#2}}

\newlength\withofitem
\renewcommand*{\descriptionlabel}[1]{
	\makebox[\withofitem][l]{\hspace{\labelsep}\descfont #1}
}

% einige Befehle zum Zitieren --------------------------------------------------
\newcommand{\Zitat}[2][\empty]{\ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}{\citep{#2}}{\citep[#1]{#2}}}

% zum Ausgeben von Autoren
\newcommand{\AutorName}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\Autor}[1]{\AutorName{\citeauthor{#1}}}

% verschiedene Befehle um Wörter semantisch auszuzeichnen ----------------------
\newcommand{\NeuerBegriff}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\Fachbegriff}[1]{\textit{#1}}

\newcommand{\Eingabe}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Datei}[1]{\texttt{#1}}

\newcommand{\Datentyp}[1]{\textsf{#1}}
\newcommand{\XMLElement}[1]{\textsf{#1}}
\newcommand{\Webservice}[1]{\textsf{#1}}
